---
title: Raspberry Pi Imager \(Recommandé\)
---



[Raspberry Pi Imager](https://www.raspberrypi.org/software/) \(très simple d'utilisation\), vous permet de flasher un fichier image sur le support désiré, une carte microSD par exemple. L'opération de flash d'une image est rapide et facile.

* Cliquez sur [Raspberry Pi Imager](https://www.raspberrypi.org/software/) pour vous rendre sur le lien de téléchargement puis installez-le sur votre ordinateur :

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/installer-rpi-imager.png)

* Une fois installé, l'utilitaire se présente de cette façon :

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/utilitaire-rpi-imager.png)

* Cliquez sur "Choisissez l'OS", sélectionnez le fichier à flasher, puis cliquez sur "Choisissez le stockage" pour lancer la procédure.


>**Attention !** Il est très vivement recommandé de ne brancher _**que le**_ _**média de stockage que vous souhaitez flasher**_ afin d'éviter d'effacer vos données par erreur.
{.is-danger}

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/rpi-imager-flasher-une-image-personnalise.png)

* Vous pourrez alors cliquer sur "Écrire". Raspberry Pi Imager se charge de tout, formatage, préparation des partitions, copie des fichiers, etc…

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/ecrire-sur-rpi-imager.png)

* Le programme indique le travail en cours.

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/rpi-imager-en-cours-d-ecriture.png)

* Il vérifie ensuite l’image.

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/rpi-imager-verification-de-l-ecriture.png)

* Et enfin signale le déroulement de l’opération.

![](/migration-images/tutoriels/utilitaires/flasher-une-image/rpi-imager-flash-termine-retirer-la-cle.png)

Comme indiqué, vous pouvez éjecter le support de stockage, il ne vous reste plus qu'à insérer la microSD dans votre console et à jouer !



